var questionsDatabase =[{'question': 'Vệ sinh học là một phân ngành của Y học nghiên cứu môi trường (Lao động và sinh hoạt) có mục đích:', 'options': ['đề ra những yêu cầu về biện pháp vệ sinh, nhằm làm sạch môi trường lao động và sinh hoạt', 'tạo điều kiện cho con người phát triển về thể chất lẫn tinh thần', 'làm tăng năng suất lao động và kéo dài tuổi thọ con người', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 1}, {'question': 'Vệ sinh học là một phân ngành của Y học có nhiệm vụ:', 'options': ['nghiên cứu môi trường (Lao động và sinh hoạt) ảnh hưởng đến sức khỏe và khả năng làm việc của con người', 'đề ra những yêu cầu về biện pháp vệ sinh, nhằm làm sạch môi trường lao động và sinh hoạt', 'tạo điều kiện cho con người phát triển về thể chất lẫn tinh thần', 'làm tăng năng suất lao động và kéo dài tuổi thọ con người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'Vệ sinh Quân đội là một chuyên ngành của vệ sinh học có nhiệm vụ:', 'options': ['nghiên cứu môi trường (Lao động, chiến đấu, học tập) ảnh hưởng đến sức khỏe và khả năng làm việc của bộ đội', 'đề ra những yêu cầu về biện pháp vệ sinh, nhằm làm sạch môi trường lao động và sinh hoạt', 'tạo điều kiện cho con người phát triển về thể chất lẫn tinh thần', 'làm tăng năng suất lao động và kéo dài tuổi thọ con người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 3}, {'question': 'Môi trường lao động và sinh hoạt luôn thay đổi, gồm …... yếu tố ảnh hưởng đến con người', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 4}, {'question': 'Môi trường lao động và sinh hoạt …..., gồm …... yếu tố ảnh hưởng đến con người', 'options': ['luôn thay đổi - 03', 'luôn thay đổi - 04', 'luôn ổn định - 03', 'luôn ổn định - 04'], 'correctAnswer': 1, 'id': 5}, {'question': 'Nóng lạnh, gió mưa, bức xạ, tiếng động là yếu tố …...... của môi trường lao động, sinh hoạt ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 0, 'id': 6}, {'question': 'Các thành phần hóa học của không khí, nước, sinh vật là yếu tố...... của môi trường lao động, sinh hoạt ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 1, 'id': 7}, {'question': 'KST, VK, VR, Côn trùng là yếu tố…...của môi trường lao động, sinh hoạt ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 2, 'id': 8}, {'question': 'Điều kiện kinh tế, văn hóa, điều kiện sống và làm việc là yếu tốt…...của môi trường lao động, sinh hoạt, ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 3, 'id': 9}, {'question': 'Môi trường lao động và sinh hoạt tác động vào cơ thể', 'options': ['Có lợi cho sức khỏe', 'Có hại cho sức khỏe', 'Vừa có lợi, vừa có hại cho sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 10}, {'question': 'Đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của quân đội ảnh hưởng tới nhiệm vụ của vệ sinh học quân sự', 'options': ['Sinh hoạt và chiến đấu dã ngoại', 'Tính cơ động cao', 'Sự phát triển của các quân binh chủng', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 11}, {'question': 'Nhiệm vụ của vệ sinh học quân sự, KHÔNG CÓ nhiệm vụ', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập của các ngành áp dụng cho quân đội', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước'], 'correctAnswer': 1, 'id': 12}, {'question': 'Nhiệm vụ thứ nhất của vệ sinh học quân sự:', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 13}, {'question': 'Nhiệm vụ thứ hai của vệ sinh học quân sự:', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 14}, {'question': 'Nhiệm vụ thứ ba của vệ sinh học quân sự:', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 15}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Xây dựng đơn vị điểm để rút ra kinh nghiệm chỉ đạo xây dựng đơn vị khác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 16}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải xây dựng tốt về mặt tổ chức', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 17}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải quan hệ tốt với dân y và chính quyền địa phương để giúp đỡ lẫn nhau thực hiện tốt công tác vệ sinh đảm bảo sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 18}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải quan hệ tốt với dân y và chính quyền địa phương để giúp đỡ lẫn nhau thực hiện tốt công tác vệ sinh đảm bảo sức khỏe'], 'correctAnswer': 0, 'id': 19}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải quan hệ tốt với dân y và chính quyền địa phương để giúp đỡ lẫn nhau thực hiện tốt công tác vệ sinh đảm bảo sức khỏe'], 'correctAnswer': 1, 'id': 20}, {'question': 'Các con đường thải nhiệt của cơ thể:', 'options': ['Thải nhiệt bằng bức xạ', 'Thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Thải nhiệt bằng đối lưu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 21}, {'question': 'Các con đường thải nhiệt của cơ thể:', 'options': ['Thải nhiệt bằng bức xạ', 'Thải nhiệt bằng bốc hơi', 'Thải nhiệt bằng đường hô hấp', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 22}, {'question': 'Con đường thải nhiệt của cơ thể, có ….. Đường:', 'options': ['4', '5', '6', '7'], 'correctAnswer': 1, 'id': 23}, {'question': 'Trong điều kiện ở chỗ râm mát, nhiệt lượng thừa được thải ra bằng đường bức xạ chiếm…', 'options': ['30%', '40%', '50%', '60%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 24}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể không tiếp xúc để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 25}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể có tiếp xúc để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 26}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể ra mồ hôi để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 27}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể tăng tần số thở để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 3, 'id': 28}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể nhờ gió thổi để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 29}, {'question': 'Nhiệt được thải trừ bằng dẫn truyền và đối lưu chiếm từ…', 'options': ['15%-20%', '25%-30%', '35%-40%', '45%-50%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 30}, {'question': 'Phụ thuộc vào độ ẩm của không khí và tốc độ của gió là đặc điểm của ', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 31}, {'question': 'Mùa hè chúng ta thích tắm, thích cởi trần nằm trên đất, sàn nhà là hiện tượng của', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường dẫn truyền'], 'correctAnswer': 3, 'id': 32}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, con người thích vào chỗ râm mát là hiện tượng của', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường dẫn truyền'], 'correctAnswer': 0, 'id': 33}, {'question': 'Những yếu tố thuận lợi gây say nóng', 'options': ['Lao động chân tay nặng nhọc', 'Thiếu nước uống, thiếu muối', 'Trong điều kiện khí hậu nóng, ẩm, không có gió', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 34}, {'question': 'Mệt mỏi, khó chịu, cảm giác nóng, ù tai, khô miệng, chóng mặt, có thể buồn nôn, nôn; Nhiệt độ cơ thể tăng; Da ẩm; Mạch nhanh; Huyết áp bình thường là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 35}, {'question': 'Thân nhiệt 39-40 độ C; Nôn nhiều hơn; Ý thức mê man, có khi bất tỉnh; Toát mồ hôi; Trương lực cơ giảm, chuột rút là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 36}, {'question': 'Rối loạn tâm thần dạng ảo giác, mê sảng, co giật; Hôn mê; Thân nhiệt: 40-42 độ C; Da, niêm mạc khô; Đồng tử giãn, phản xạ ánh sáng yếu hoặc mất; Mạch nhanh (140-160 lần/phút), yếu; Huyết áp tối đa hạ thấp hơn 80mmHg; Co giật nhóm cơ, đồng thời rung và cứng là các triệu chứng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 37}, {'question': 'Mệt mỏi rã rời, nhức đầu, chóng mặt, rối loạn thị giác, ù tai, buồn nôn, nôn; Xung huyết và phù mặt; Da ẩm; Tỉnh táo; Thở nhanh; Mạch nhanh; Nhiệt độ cơ thể: bình thường hoặc hơi tăng là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 38}, {'question': 'Say nắng là một dạng … của say nóng, hay gặp vào …, có nhiều tia tử ngoại', 'options': ['đặc biệt nặng - lúc giữa trưa, khi trời nắng gay gắt', 'bệnh - lúc giữa trưa, khi trời nắng gay gắt', 'đặc biệt nặng - lúc giữa trưa', 'bệnh - lúc giữa trưa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 39}, {'question': 'Say nắng thường … say nóng, có thể gây …', 'options': ['nhẹ hơn - tử vong', 'nặng hơn - tử vong', 'nhẹ hơn - di chứng', 'nặng hơn - biến chứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 40}, {'question': 'Quấn khăn mát, chườm nước mát, nằm nghỉ nơi mát mẻ, thoáng, cởi bớt quần áo là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 41}, {'question': 'Cho uống nước lạnh pha muối; Đảm bảo yên tĩnh là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 42}, {'question': 'Nhanh chóng hạ nhiệt cơ thể. Nếu có điều kiện: Cho vào bể tắm (nhiệt độ 29 độ C) hoặc tắm vòi hoa sen (nhiệt độ 26-27 độ C) là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 43}, {'question': 'Cân bằng nước - điện giải (tổng lượng >2 lít) là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 44}, {'question': 'Dùng thuốc để phục hồi các chức năng quan trọng là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 45}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng:', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 46}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Nhanh chóng hạ nhiệt cơ thể', 'Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức'], 'correctAnswer': 0, 'id': 47}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Cho uống nước lạnh pha muối; Đảm bảo yên tĩnh', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức'], 'correctAnswer': 1, 'id': 48}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức', 'Uống nước điện giải >2 lít/ngày', 'Nắm vững tình hình sức khỏe, tổ chức đảm bảo theo dõi tốt sức khỏe trong quá trình luyện tập, đảm bảo ăn uống nghỉ nơi tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Giáo dục cho bộ đội biết tác hại của nóng và nắng', 'Quấn khăn mát, chườm nước mát, nằm nghỉ nơi mát mẻ, thoáng, cởi bớt quần áo', 'Nắm vững tình hình sức khỏe, tổ chức đảm bảo theo dõi tốt sức khỏe trong quá trình luyện tập, đảm bảo ăn uống nghỉ nơi tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 50}, {'question': 'Vệ sinh môi trường đất, xử lý các chất thải sinh hoạt thực chất là', 'options': ['Vệ sinh hoàn cảnh', 'Vệ sinh không khí, khí hậu', 'Vệ sinh môi trường', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 51}, {'question': 'Vệ sinh hoàn cảnh tập trung vào:', 'options': ['Vệ sinh phân', 'Vệ sinh nguồn nước', 'Vệ sinh rác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 52}, {'question': 'Xử lý phân, nước, rác vì', 'options': ['nguồn gốc ô nhiễm hoàn cảnh', 'môi trường tốt cho vi sinh vật phát triển', 'nơi sinh trưởng của ruồi, nhặng, chuột và các côn trùng có hại', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 53}, {'question': 'Xử lý phân, nước, rác vì', 'options': ['Thể hiện sự quan tâm của Đảng và nhà nước đến đời sống của nhân dân', 'Là một trong những nội dung xây dựng nông thôn mới', 'Là nguồn gốc ô nhiễm hoàn cảnh', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 54}, {'question': 'Phân là chất bài tiết của con người và động vật sau quá trình tiêu hóa, có', 'options': ['Mặt lợi', 'Mặt hại', 'Cả mặt lợi và hại', 'Chỉ có lợi hoặc có hại'], 'correctAnswer': 2, 'id': 55}, {'question': 'Muốn giải quyết triệt để vấn đề phân phải giải quyết…...khâu:', 'options': ['2', '3', '4', '5'], 'correctAnswer': 1, 'id': 56}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt:', 'options': ['Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Ngồi thoải mái', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 57}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Xa nơi ở', 'Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Thường suyên giữ sạch, có đủ chất độn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 58}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Có nắp đậy chống ruồi, chuột', 'Có nội quy và thực hiện đúng nội quy'], 'correctAnswer': 2, 'id': 59}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt, tiêu chuẩn quan trọng nhất:', 'options': ['Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Có nắp đậy chống ruồi, chuột', 'Có nội quy và thực hiện đúng nội quy'], 'correctAnswer': 3, 'id': 60}, {'question': 'Mục đích của ủ phân:', 'options': ['Biến các chất hữu cơ thành vô cơ và mùn giúp cây trồng dễ hấp thu', 'Tiêu diệt các trứng giun, amíp, vi khuẩn, vi rút gây bệnh', 'Cả 02 nội dung trên', 'Không có 02 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 61}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ ái khí, nhiệt độ đạt 60-70%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 3-4 tuần.', 'Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, nhiệt độ đạt 60-70%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 3-4 tuần.', 'Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ ái khí, nhiệt độ đạt 60-70%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 02 tuần.', 'Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ ái khí, nhiệt độ đạt 70-80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 3-4 tuần.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 62}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ ái khí, độ ẩm trên 80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 4 tuần.', 'Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, độ ẩm trên 80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 4 tuần.', 'Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, độ ẩm trên 80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 2 tuần.', 'Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, độ ẩm trên 50%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 4 tuần.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 63}, {'question': 'Xử lý rác:', 'options': ['Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác', 'Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín', 'Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 64}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác, mỗi tuần đốt 02 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác, mỗi tuần đốt 01 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác, mỗi tuần đốt 01 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 30m', 'Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở lò đốt rác, mỗi tuần đốt 01 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m'], 'correctAnswer': 1, 'id': 65}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín; Có nắp đậy chống ruồi, chuột; Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín; Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín; Có nắp đậy chống ruồi, chuột (nếu hố rác nhỏ); Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 30m', 'Rác tươi: Có hố chứa rác; Có nắp đậy chống ruồi, chuột (nếu hố rác nhỏ); Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m'], 'correctAnswer': 0, 'id': 66}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt:', 'options': ['Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Thành giếng phải xây kín từ đáy lên và cao hơn mặt đất từ 0.6 - 0.8m', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 67}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Thành giếng phải xây kín từ đáy lên và cao hơn mặt đất từ 1.2 - 1.6m', 'Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Có giá treo gầu hoặc cần múc nước'], 'correctAnswer': 0, 'id': 68}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Sân giếng xung quanh lát gạch và rộng 5m có rãnh thoát nước ra xa', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Có giá treo gầu hoặc cần múc nước'], 'correctAnswer': 1, 'id': 69}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Đáy tiếng nên đổ lớp cát dầy 0.5m và có nội quy, có rào bảo vệ', 'Có giá treo gầu hoặc cần múc nước'], 'correctAnswer': 2, 'id': 70}, {'question': 'Tầm quan trọng của nước', 'options': ['Nước chiếm khoảng 65-75% trọng lượng cơ thể và có mặt ở khắp các tổ chức trong cơ thể', 'Nước tham gia vào điều hòa thân nhiệt và khí hậu', 'Nước có khả năng hòa tan và có mặt trong hầu hết các phản ứng trong quá trình chuyển hóa và thải trừ các chất cặn bã, chất độc', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 71}, {'question': 'Lượng nước trung bình cần trong 24 giờ của một người dân', 'options': ['40 lít', '60 lít', '80 lít', '100 lít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 72}, {'question': 'Đối với bộ đội, lượng nước tối thiểu dùng cho nấu ăn và uống của một người:', 'options': ['4-5 lít', '6-8 lít', '8-10 lít', '10-12 lít'], 'correctAnswer': 0, 'id': 73}, {'question': 'Yêu cầu vệ sinh của nước', 'options': ['Có tính chất cảm quan tốt, có nhiệt độ thích hợp, trong, không có tạp mùi và tạp vị', 'Không được chứa các chất độc quá liều cho phép ', 'Không được có các vi trùng gây bệnh và các mầm bệnh khác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 74}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước tốt là nước trong, không màu, không mùi', 'Nước tốt là nước không màu, không mùi, không vị', 'Nước tốt là nước trong, không màu, không mùi, không vị', 'Nước tốt là nước trong, không màu, không vị'], 'correctAnswer': 2, 'id': 75}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước có sắt màu vàng, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu nâu, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đỏ nhạt'], 'correctAnswer': 1, 'id': 76}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi tanh, có muối vị mặn, có ion Ba, Mg, vị chát', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi hôi, có muối vị mặn, có ion Ba, Mg, vị mặn', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi tanh, có muối vị chát, có ion Ba, Mg, vị mặn', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi hôi, có muối vị chát, có ion Ba, Mg, vị mặn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 77}, {'question': 'Xét nghiệm nước, tiêu chuẩn cho phép NH3 là…...; NO2 là …...', 'options': ['4 - 5mg/l; - 0,10 mg/l', '6 - 7mg/l; - 0,10 mg/l', '2 - 3mg/l; - 0,20 mg/l', '2 - 3mg/l; - 0,10 mg/l'], 'correctAnswer': 3, 'id': 78}, {'question': 'Khi kiểm nghiệm nước thấy có NH3 (Amoniac), NO2 (Nitrit) là nước đang bị ô nhiễm chất hữu cơ có nguồn gốc:', 'options': ['Sự thối rữa cây cỏ', 'Nguồn phân, rác, nước tiểu', 'Xác động vật chết', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 79}, {'question': 'Xét nghiệm nước, tiểu chuẩn cho phép chất độc: Chì (Pb) là…...; Asen (As) là…...', 'options': ['0,10 mg/l - 0,01 mg/l', '0,50 mg/l - 0,05 mg/l', '0,10 mg/l - 0,05 mg/l', '0,50 mg/l - 0,01 mg/l'], 'correctAnswer': 2, 'id': 80}, {'question': 'Mục đích xét nghiệm sinh học nước:', 'options': ['Tìm ra các loại vi khuẩn có khả năng gây bệnh cho người', 'Tìm ra các loại trứng giun sán có khả năng gây bệnh cho người', 'Xác định mức an toàn của nước đối với sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 81}, {'question': 'Xét nghiệm sinh học nước giếng, tiêu chuẩn:', 'options': ['E. Coli <50 con/lít', 'E. Coli <100 con/lít', 'E. Coli >100 con/lít', 'E. Coli >150 con/lít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 82}, {'question': 'Xét nghiệm sinh học nước máy, tiêu chuẩn:', 'options': ['E. Coli <10 con/lít', 'E. Coli <20 con/lít', 'E. Coli <50 con/lít', 'E. Coli <100 con/lít'], 'correctAnswer': 0, 'id': 83}, {'question': 'Nội dung vệ sinh dịch tễ nguồn nước, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Số lượng giếng (hoặc sông, suối)', 'Số lượng nước', 'Số dân sử dụng nước', 'Tập quán sử dụng nguồn nước'], 'correctAnswer': 2, 'id': 84}, {'question': 'Nội dung vệ sinh dịch tễ nguồn nước, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Số lượng giếng (hoặc sông, suối)', 'Số lượng nước', 'Tình hình vệ sinh hoàn cảnh quanh nguồn nước', 'Lấy mẫu nước gửi xét nghiệm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 85}, {'question': 'Nguyên tắc bảo vệ nguồn nước, KHÔNG CÓ nguyên tắc', 'options': ['Nguồn nước ăn phải xa nơi ô nhiễm', 'Giải quyết tốt vấn đề phân, rác', 'Xây giếng và có nội quy bảo vệ', 'Xây dựng hệ thống cống rãnh tốt để thoát nước'], 'correctAnswer': 0, 'id': 86}, {'question': 'Biện pháp bảo vệ nguồn nước, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Nguồn nước ăn phải xa nơi ô nhiễm', 'Xây giếng và có nội quy bảo vệ', 'Giếng hoặc bể nước nên thả một vài con cá để phát hiện sớm chất độc rơi vào', 'Khi thấy chất lượng nước thay đổi cần đỉnh chỉ ngay việc dùng nước và lấy mẫu nước gửi đi xét nghiệm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 87}, {'question': 'Các biện pháp làm trong nước, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Dùng phèn nhôm: Al₂(SO₄)₃. 18 H₂O (Phèn chua)', 'Khử sắt trong nước (nếu tỷ lệ sắt trên 0,3 mg/lít)', 'Lọc nước', 'Dùng Cloramin'], 'correctAnswer': 3, 'id': 88}, {'question': 'Các biện pháp khử khuẩn nước, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Đun sôi', 'Lọc nước', 'Dùng Cloramin', 'Tia cực tím'], 'correctAnswer': 1, 'id': 89}, {'question': 'Viên Pantoxit (có 3mg Cloramin) dùng để khử khuẩn nước trong bi đông: cho mỗi bi đông …... lắc đều để …... phút mới uống được, trước khi uống mở nắp cho Clo bay bớt mùi', 'options': ['01 viên; 15 - 20 phút', '02 viên; 30 - 40 phút', '01 viên; 30 - 40 phút', '01 viên; 45 - 50 phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 90}, {'question': 'Hành quân', 'options': ['là một cuộc di chuyển bộ đội có tổ chức, theo đội hình và tư thế sẵn sàng chiến đấu, từ vị trí xuất phát đến vị trí tập kết', 'yêu cầu bảo đảm quân số khỏe cao', 'đến đích an toàn đồng thời thực hiện nhiệm vụ được ngay', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 91}, {'question': 'Đặc điểm của hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Hành quân dài ngàyv à liên tục trong điều kiện thời chiến', 'Hành quân đơn vị lớn, đội hình đông', 'Mang vác nặng', 'Tiêu hao năng lượng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 92}, {'question': 'Đặc điểm của hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Khí hậu thời tiết thay đổi thất thường', 'Cường độ lao động cao', 'Ăn uống trên dọc đường hành quân gặp nhiều khó khăn', 'Trú quân ngoài trời'], 'correctAnswer': 0, 'id': 93}, {'question': 'Mang vác trong hành quân bộ đường dài, trung bình bộ binh mang…...; Cối…...; Cấp dưỡng…...', 'options': ['25 - 28 Kg; 35 - 38 Kg; 35 - 40 Kg', '25 - 28 Kg; 40 - 45 Kg; 35 - 40 Kg', '30 - 31 Kg; 35 - 38 Kg; 35 - 40 Kg', '30 - 31 Kg; 35 - 38 Kg; 40 - 45 Kg'], 'correctAnswer': 2, 'id': 94}, {'question': 'Trú quân ngoài trời trong hành quân bộ đường dài có đặc điểm:', 'options': ['Dọc đường hành quân BĐ nghỉ phần lớn là ở rừng (Bãi khách), nằm võng', 'Vệ sinh hoàn cảnh gặp nhiều khó khăn', 'Dễ bị những côn trùng độc hại như rắn, rết, bò cạp, ve, mò… cắn gây ảnh hưởng đến sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 95}, {'question': 'Địa điểm ăn uống trong hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Lương thực thực phẩm chủ yếu là lương thực khô và đồ hộp', 'Rau xanh hầu như không có', 'Gạo được cung cấp tại các trạm nghỉ', 'Nấu ăn thường cập rập, đến nơi là phải nấu ngay, ăn xong lại hành quân ngay làm đảo lộn mọi sinh hoạt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 96}, {'question': 'Trong hành quân bộd dường dài, năng lượng tiêu hao trung bình từ', 'options': ['3300 - 3400 Kcalo/người/ngày', '3400 - 3800 Kcalo/người/ngày', '3800 - 4000 Kcalo/người/ngày', '4000 - 4200 Kcalo/người/ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 97}, {'question': 'Trong hành quân bộ đường dài, năng lượng tiêu hao phụ thuộc vào:', 'options': ['Tốc độ hành quân', 'Trọng lượng mang vác', 'Khí hậu thời tiết', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 98}, {'question': 'Trong hành quân bộ đường dài, năng lượng tiêu hao KHÔNG phụ thuộc vào:', 'options': ['Trình độ học vấn', 'Trình độ rèn luyện', 'Khí hậu thời tiết', 'Địa hình hành quân'], 'correctAnswer': 0, 'id': 99}, {'question': 'Trong hành quân bộ đường dài ảnh hưởng tới tim mạch: Mạch.......và nghỉ 30 phút chưa hồi phục là dấu hiệu mệt mỏi, cần nghỉ ngơi', 'options': ['>120 lần/phút', '>130 lần/phút', '>140 lần/phút', '>150 lần/phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 100}, {'question': 'Trong hành quân bộ đường dài ảnh hưởng tới hô hấp: Tần số thở.......và nghỉ 15 phút chưa hồi phục là dấu hiệu mệt mỏi, cần nghỉ ngơi', 'options': ['>20 lần/phút', '>30 lần/phút', '>35 lần/phút', '>40 lần/phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 101}, {'question': 'Trong hành quân bộ đường dài: Ăn sau khi dừng chân.......; đi tiếp sau ăn...', 'options': ['20-30 phút; 20-30 phút.', '20-30 phút; >30 phút.', '>20 phút; 20-30 phút.', '30-40 phút 30 phút.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 102}, {'question': 'Trong hành quân bộ đường dài: Cách uống nước tốt nhất', 'options': ['Uống từ từ + pha thêm muối', 'Uống nhanh + pha thêm muối', 'Uống từ từ + ăn mặn hơn', 'Uống nhanh + ăn mặn hơn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 103}, {'question': 'Trong hành quân bộ đường dài cần dự phòng nhất:', 'options': ['Mệt mỏi', 'Đau mỏi chân', 'Say nóng, say nắng', 'Ngất xỉu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 104}, {'question': 'Đảm bảo quần y trong rèn luyện trước khi hành quân:', 'options': ['Thực hiện tốt 4 nguyên tắc rèn luyện', 'Tập luyện TDTT', 'Rèn luyện theo các mức độ khác nhau căn cứ phân loại sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 105}, {'question': 'Đảm bảo quân y trong rèn luyện trước khi hành quân, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Thực hiện tốt 4 nguyên tắc rèn luyện', 'Rèn luyện theo các mức độ khác nhau căn cứ phân loại sức khỏe', 'Huấn luyện 5 KTCC cho BĐ', 'Tập luyện TDTT'], 'correctAnswer': 2, 'id': 106}, {'question': 'Đảm bảo quân y trong rèn luyện trước khi hành quân, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Thực hiện tốt 4 nguyên tắc rèn luyện', 'Rèn luyện theo các mức độ khác nhau căn cứ phân loại sức khỏe', 'Huấn luyện vệ sinh trong hành quân, phòng chống bệnh ngoài da cho BĐ', 'Tập luyện TDTT'], 'correctAnswer': 2, 'id': 107}, {'question': 'Đảm bảo quân y trong rèn luyện trước khi hành quân, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Thực hiện tốt 4 nguyên tắc rèn luyện', 'Rèn luyện theo các mức độ khác nhau căn cứ phân loại sức khỏe', 'Tập luyện TDTT', 'Hướng dẫn cách đóng gói, sắp xếp gọn nhẹ, không cồng kềnh dễ lấy, cách mắc tăng võng, mùng mền trong rừng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 108}, {'question': 'Đảm bảo quân y trong rèn luyện trước khi hành quân, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Củng cố tổ chức và huấn luyện chuyên môn cho y tá, cứu thương, chiến sĩ vệ sinh', 'Thực hiện tốt 4 nguyên tắc rèn luyện', 'Tập luyện TDTT', 'Rèn luyện theo các mức độ khác nhau căn cứ phân loại sức khỏe'], 'correctAnswer': 0, 'id': 109}, {'question': 'Đảm bảo quân y trong rèn luyện trước khi hành quân, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Chuẩn bị trang bị cá nhân đầy đủ: giầy, dép, mũ, ba lô, tăng, võng....', 'Thực hiện tốt 4 nguyên tắc rèn luyện', 'Tập luyện TDTT', 'Rèn luyện theo các mức độ khác nhau căn cứ phân loại sức khỏe'], 'correctAnswer': 0, 'id': 110}, {'question': 'Thực hiện 4 tốt trong hành quân gồm', 'options': ['Đi tốt; Mang vác tốt; Ngủ nghỉ tốt; Vệ sinh hoàn cảnh & phòng chống dịch tốt', 'Đi tốt; Ăn tốt; Ngủ nghỉ tốt; Vệ sinh hoàn cảnh & phòng chống dịch tốt', 'Đi tốt; Ăn tốt; Ngủ tốt; Vệ sinh hoàn cảnh & phòng chống dịch tốt', 'Đi tốt; Ăn tốt: Ngủ nghỉ tốt; Vệ sinh hoàn cảnh tốt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 111}, {'question': 'Để đảm bảo đi tốt trong hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Trinh sát từng chặng đường hành quân về các vấn đề: ra quân, thu quân, tốc độ, cự ly', 'Bảo vệ đôi chân cho bộ đội: chọn giầy tất không quá chặt, không quá lỏng', 'Bảo vệ đôi chân cho bộ đội: xoa bóp, ngâm chân khi nghỉ', 'Chọc vỡ các nốt phỏng rộp bàn chân'], 'correctAnswer': 3, 'id': 112}, {'question': 'Để đảm bảo ăn tốt trong hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Ăn ngay khi dừng chân', 'Hành quân sau ăn ít nhất 30 phút', 'Ăn hết tiêu chuẩn', 'Tích cực cải thiện nhất là vấn đề rau xanh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 113}, {'question': 'Để đảm bảo ăn tốt trong hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Ăn khi dừng chân > 30 phút', 'Hành quân ngay sau ăn', 'Ăn hết tiêu chuẩn', 'Tích cực cải thiện nhất là vấn đề rau xanh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 114}, {'question': 'Để đảm bảo ngủ nghỉ tốt trong hành quân bộ đường dài: Trong một ngày, BĐ được ngủ tối thiểu....trong đó có.....đêm', 'options': ['8 giờ - 4 giờ', '6 giờ - 4 giờ', '6 giờ - 2 giờ', '8 giờ - 2 giờ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 115}, {'question': 'Để đảm bảo phòng dịch tốt trong hành quân bộ đường dài, BĐ cần', 'options': ['Nằm màn chống muỗi đốt, không mặc quần áo cộc lúc sáng sớm & chiều tối', 'Phòng chống một số côn trùng độc hại cắn đốt', 'Không đi chân dất vào khu vực bùn lầy', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 116}, {'question': 'Chức trách Qyd trước khi hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Tuyên truyền giáo dục vệ sinh', 'Tổ chức kiểm tra vệ sinh', 'Chuẩn bị thuốc men dụng cụ, trang bị cấp cứu', 'Phân lọai sức khỏe cán bộ, chiến sĩ & gửi những đồng chí yếu mệt về tuyến sau điều trị'], 'correctAnswer': 1, 'id': 117}, {'question': 'Chức trách Qyd trước khi hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Làm kế hoạch bảo đảm quân y', 'Phổ biến kế hoạch cho y tá các đại đội, đồng thời bồi dưỡng về chuyên môn nghiệp vụ cho cứu thương và chiến sĩ vệ sinh', 'Nắm tình hình sức khỏe, đau chân, mệt mỏi', 'Kiểm tra công tác chuẩn bị trước khi hành quân của các đơn vị'], 'correctAnswer': 2, 'id': 118}, {'question': 'Chức trách Qyd trong khi hành quân bộ đường dài:', 'options': ['Tổ chức kiểm tra vệ sinh trong hành quân hàng ngày đề nghị biểu dương & nhắc nhở những thiếu sót kịp thời', 'Thu dung người ốm, cấp cứu kịp thời những trường hợp xẩy ra tai nạn & bị thương, tổ chức dìu người yếu, đi chậm, đau chân...', 'Phổ biến kinh nghiệm cho y tá & chiến sĩ vệ sinh về công tác vệ sinh phòng dịch trong toàn tiểu đoàn', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 119}, {'question': 'Chức trách Qyd sau khi hành quân bộ đường dài, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Tổ chức kiểm tra nơi ăn chỗ ở của bộ đội ở nơi trú quân', 'Phổ biến kinh nghiệm cho y tá & chiến sĩ vệ sinh về công tác vệ sinh phòng dịch trong toàn tiểu đoàn', 'Hội ý nắm tình hình sức khỏe trong ngày & báo cáo với thủ trưởng', 'Đề ra biện pháp phục hồi sức khỏe nhanh chóng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 120}, {'question': 'Địa đạo được xếp vào', 'options': ['Hầm dã chiến có nắp', 'Hầm kín', 'Hầm hở', 'Hầm nửa kín, nửa hở'], 'correctAnswer': 3, 'id': 121}, {'question': 'Hầm dùng cho bộ binh, pháo binh và cả thương bệnh binh', 'options': ['Hầm dã chiến có nắp', 'Hầm kín', 'Ham hở', 'Hầm nửa kín, nửa hở'], 'correctAnswer': 0, 'id': 122}, {'question': 'Hầm dã chiến có nắp KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Đào sâu xuống đất từ 1.60 – 1.80m', 'Dùng các loại cây, gỗ nhỏ để lát và lấp đất', 'Các hầm này nối liền nhau bằng các đường hầm', 'Hầm có 2 cửa (ra, vào ) chỗ hầm chính làm theo kiểu chữ A hoặc mái bằng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 123}, {'question': 'Công trình quốc phòng làm công phu dựa vào các địa hình có giá trị phòng ngự, cố thủ thuộc dạng', 'options': ['Hầm dã chiến có nắp', 'Ham kín', 'Ham hở', 'Hầm nửa kín, nửa hở'], 'correctAnswer': 1, 'id': 124}, {'question': 'Hầm dã chiến KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Sinh hoạt gò bó chật chội', 'Không khí kém lưu thông', 'Lương thực, thực phẩm dự trữ có sẵn', 'Không khí kém lưu thông'], 'correctAnswer': 2, 'id': 125}, {'question': 'Hầm dã chiến KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Sinh hoạt gò bó chật chội', 'Không khí lưu thông tốt', 'Đảm bảo vệ sinh khó khăn hơn trên mặt đất', 'Lương thực, thực phẩm tiếp tế khó khăn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 126}, {'question': 'Hầm dã chiến KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Sinh hoạt gò bó chật chội', 'Côn trùng độc hại phát triển', 'Đảm bảo vệ sinh khó khăn hơn trên mặt đất', 'Sinh hoạt trong hầm thường đảm bảo đủ nước'], 'correctAnswer': 3, 'id': 127}, {'question': 'Chống ẩm thấp và lầy lội trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Chọn nơi cao ráo, có cây nhiều lá', 'Xung quanh hầm đào rãnh ngăn nước', 'Cửa hầm làm nên lợi dụng hướng gió', 'Sạp nằm làm cao hơn nền hầm 20 – 40cm, có chỗ để ba lô giầy dép'], 'correctAnswer': 2, 'id': 128}, {'question': 'Đảm bảo thông hơi tốt trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Chọn nơi cao ráo, có cây nhiều lá', 'Cửa hầm làm nên lợi dụng hướng gió', '2 cửa ra vào hầm ngược chiều nhau', 'Giầy tất quần áo và các trang bị phải giữ gìn sạch sẽ để gọn gàng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 129}, {'question': 'Đảm bảo thông hơi tốt trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Cửa hầm làm nên lợi dụng hướng gió', '2 cửa ra vào hầm ngược chiều nhau', 'Sạp nằm làm cao hơn nền hầm 20 – 40cm, có chỗ để ba lô giầy dép', 'Giầy tất quần áo và các trang bị phải giữ gìn sạch sẽ để gọn gàng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 130}, {'question': 'Cách giải quyết vấn đề nước trong vệ sinh hầm bảo, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Đào giếng trong ngách hào, có nắp đậy, mái che', 'Hoặc đào hố lót ni lông trong ngách hào, có nắp đậy, mái che', 'Hạn chế tắm giặt trong hầm hào', 'BĐ tận dụng các dụng cụ chứa nước tại nơi ngủ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 131}, {'question': 'Cách giải quyết vấn đề phân trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Nơi địch đánh phá ác liệt làm hố tiêu ngay dưới giao thông hào', 'Những nơi xa mặt trận làm hố tiêu trên mặt đất', 'Ở địa đạo: đi cầu vào thùng và đổ tro, đậy kín khi đầy mang đổ ra ngoài', 'Tùy theo điều kiện xây dựng hố tiêu phù hợp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 132}, {'question': 'Phòng chống dịch trong vệ sinh hầm hào ở đồng bằng, KHÔNG chú trọng:', 'options': ['Phòng chống những côn trùng độc hại', 'Phòng chống bệnh sốt rét', 'Phòng chống bệnh ngoài da', 'Phòng chống bệnh hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 133}, {'question': 'Đảm bảo ăn tốt trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Tìm mọi cách khắc phục cho bộ đội ăn hết tiêu chuẩn', 'Hàng ngày làm vệ sinh quét dọn sạch sẽ sắp xếp hầm gọn gàng', 'Đảm bảo ăn hai nóng một nguội ngày nên có một bữa canh rau', 'Đảm bảo đủ nước nóng cho bộ đội uống'], 'correctAnswer': 1, 'id': 134}, {'question': 'Đảm bảo ăn tốt trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Tìm mọi cách khắc phục cho bộ đội ăn hết tiêu chuẩn', 'Đảm bảo ăn hai nóng một nguội ngày nên có một bữa canh rau', 'Tổ chức cho bộ đội chỗ ăn nằm thoải mái', 'Thực hiện vitamin hóa khẩu phần ăn đều đặn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 135}, {'question': 'Đảm bảo ăn tốt trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Tìm mọi cách khắc phục cho bộ đội ăn hết tiêu chuẩn', 'Đảm bảo ăn hai nóng một nguội ngày nên có một bữa canh rau', 'Có điều kiện chia thành nhiều bếp nhỏ dễ nấu và dễ cải thiện', 'Bộ đội tranh thủ luyện tập thể dục'], 'correctAnswer': 3, 'id': 136}, {'question': 'Đảm bảo ngủ nghỉ, chống mệt mỏi trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Đảm bảo đủ nước nóng cho bộ đội uống', 'Bộ đội tranh thủ luyện tập thể dục', 'Tổ chức cho bộ đội chỗ ăn nằm thoải mái', 'Hàng ngày làm vệ sinh quét dọn sạch sẽ sắp xếp hầm gọn gàng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 137}, {'question': 'Đảm bảo ngủ nghỉ, chống mệt mỏi trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Hàng ngày làm vệ sinh quét dọn sạch sẽ sắp xếp hầm gọn gàng', 'Bộ đội tranh thủ luyện tập thể dục', 'Tổ chức cho bộ đội chỗ ăn nằm thoải mái', 'Tìm mọi cách khắc phục cho bộ đội ăn hết tiêu chuẩn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 138}, {'question': 'Đảm bảo vệ sinh hầm hào có...nội dung', 'options': ['3', '4', '5', '6'], 'correctAnswer': 3, 'id': 139}, {'question': 'Đảm bảo ngủ nghỉ, chống mệt mỏi trong vệ sinh hầm hào, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Hàng ngày làm vệ sinh quét dọn sạch sẽ sắp xếp hầm gọn gàng.', 'Bộ đội tranh thủ luyện tập thể dục', 'Thực hiện tốt vệ sinh cá nhân', 'Tổ chức cho bộ đội chỗ ăn nằm thoải mái'], 'correctAnswer': 2, 'id': 140}, {'question': 'Lợi ích của luyện tập đối với cơ bắp: Cơ bắp nở nang, tăng được...... và sự bền bỉ dẻo dai, có phản xạ......, các động tác khéo léo thuần thục', 'options': ['sức mạnh, sức bật - nhanh nhạy chính xác', 'sức mạnh - nhanh nhạy chính xác', 'sức mạnh, sức bật - nhanh nhạy', 'sức bật - nhanh nhạy chính xác'], 'correctAnswer': 0, 'id': 141}, {'question': 'Bình thường mỗi lần co bóp tim đẩy được....... máu; ở người rèn luyện tốt tim có thể đẩy được........./một lần', 'options': ['50-60ml; 100-120ml', '50-60ml; 120-180ml', '40-50ml; 100-120ml', '50-60ml; 90-120ml'], 'correctAnswer': 1, 'id': 142}, {'question': 'Giới hạn sinh lý tim co bóp...; Trong huấn luyện giới hạn...nghỉ ngơi, nhịp tim trở về bình thường', 'options': ['160 lần/phút; 140 lần/phút và sau 20 phút', '180 lần/phút; 140 lần/phút và sau 40 phút', '180 lần/phút; 140 lần/phút và sau 20 phút', '160 lần/phút; 140 lần/phút và sau 40 phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 143}, {'question': 'Đánh giá mức độ mệt mỏi của cơ thể dựa vào: Tần số hô hấp.... sau......... nghỉ chưa trở lại mức bình thưởng', 'options': ['> 40 lần /phút; 20 phút', '> 30 lần /phút; 30 phút', '> 40 lần /phút; 30 phút', '> 30 lần /phút; 20 phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 144}, {'question': 'Huấn luyện thở sâu có ý nghĩa rất lớn: Người bình thường khi thở sâu hít được...; ở người luyện tập khi thở sâu đạt...', 'options': ['3 lít không khí/phút; 4-6 lít/phút', '2 lít không khí/phút; 4-6 lít/phút', '4 lít không khí/phút; 6-8 lít/phút', '5 lít không khí/phút; 8-10 lít/phút'], 'correctAnswer': 0, 'id': 145}, {'question': 'Luyện tập hàng ngày giúp: ', 'options': ['Phản xạ thần kinh nhạy bén', 'Xóa bỏ những tập quán xấu ', 'Xây dựng được tính chủ động, linh hoạt và bình tĩnh khi gặp khó khăn', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 146}, {'question': 'Luyện tập có….nguyên tắc', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 147}, {'question': 'Luyện tập KHÔNG có nguyên tắc', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải có tính tập thể', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống'], 'correctAnswer': 2, 'id': 148}, {'question': 'Luyện tập KHÔNG có nguyên tắc', 'options': ['Luyện tập lấy hiệu quả là chính', 'Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 149}, {'question': 'Luyện tập từ dễ đến khó từ đơn giản đến phức tạp, từ thấp đến cao, từ ít đến nhiều là nguyên tắc tập luyện', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 150}, {'question': 'Quá trình củng cố ôn luyện, làm đi làm lại nhiều lần, thường xuyên liên tục là nguyên tắc tập luyện', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 1, 'id': 151}, {'question': 'Kết hợp  kỹ thuật với chú ý rèn luyện thể lực chung, sẵn sàng đáp ứng mọi tình huống, mọi hòan cảnh khác nhau.', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 2, 'id': 152}, {'question': 'Căn cứ vào sức khỏe của từng đối tượng mà luyện tập cho đạt được yêu cầu chung và phát triển được sức khỏe, trí tuệ', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 3, 'id': 153}, {'question': 'Công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd, có nội dung:', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 154}, {'question': 'Công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd, nội dung quan trọng nhất:', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 155}, {'question': 'Lập kế hoạch bảo đảm quân y thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 156}, {'question': 'Nghiên cứu bố trí nơi nghỉ ngơi, uống nước, chỗ đăt trạm cấp cứu thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 157}, {'question': 'Đảm bảo cấp cứu kịp thời những trường hợp ốm đau, tai nạn trong luyện tập: bong gân, sai khớp, bị thương thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của Qyd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 158}, {'question': 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Theo dõi các yêu cầu về mặt sinh lý', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 159}, {'question': 'Tổ chức bữa ăn cho phù hợp với yêu cầu lao động, luyện tập thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd.', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Tính nhiệt lượng ăn hàng ngày', 'Theo dõi các yêu cầu về mặt sinh lý', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 160}, {'question': 'Mục đích của ngành vệ sinh lao động', 'options': ['nghiên cứu ảnh hưởng của lao động nghề nghiệp đối với cơ thể con người', 'đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 161}, {'question': 'Phương pháp của ngành vệ sinh lao động', 'options': ['nghiên cứu ảnh hưởng của lao động nghề nghiệp đối với cơ thể con người', 'đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 162}, {'question': 'Biện pháp thực hiện của ngành vệ sinh lao động', 'options': ['nghiên cứu ảnh hưởng của lao động nghề nghiệp đối với cơ thể con người', 'đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 163}, {'question': 'Nhiệm vụ của ngành vệ sinh lao động, KHÔNG CÓ nhiệm vụ:', 'options': ['Đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'Nghiên cứu những biến đổi sinh lý, sinh hóa và tình trạng thích ứng của con người trong quá trình lao động khác nhau', 'Nghiên cứu quá trình lao động và môi trường lao động cùng những ảnh hưởng của chúng đối với cơ thể', 'Nghiên cứu nguyên nhân và điều kiện cụ thể phát sinh ảnh hưởng xấu đến cơ thể công nhân, tình hình bệnh tật và sức khỏe công nhân ở những tập thể nghề nghiệp khác nhau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 164}, {'question': 'Nhiệm vụ của ngành vệ sinh lao động, KHÔNG CÓ nhiệm vụ:', 'options': ['Tham gia nghiên cứu xây dựng luật vệ sinh lao động ', 'Giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Tổ chức khám tuyển, khám định kỳ sức khỏe cho công nhân, nhất là những người làm những nghề độc hạ', 'Tiến hành kiểm tra đôn đốc thực hiện các biện pháp vệ sinh và an toàn lao động trong sản xuất'], 'correctAnswer': 1, 'id': 165}, {'question': 'Ngành vệ sinh lao động có …..nhiệm vụ', 'options': [5, 6, 7, 8], 'correctAnswer': 1, 'id': 166}, {'question': 'Một bệnh đặc trưng của một nghề do yếu tố độc hại trong nghề đó tác động thường xuyên, từ từ vào cơ thể người lao động mà gây nên bệnh gọi là', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp', 'Bệnh mắc phải', 'Bệnh xã hội', 'Bệnh tâm lý'], 'correctAnswer': 0, 'id': 167}, {'question': 'Phân loại bệnh nghề nghiệp theo nguyên nhân, KHÔNG CÓ nguyên nhân', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do con người', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 1, 'id': 168}, {'question': 'Bệnh bụi phổi Silic thuộc', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố lý hóa', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 1, 'id': 169}, {'question': 'Bệnh điếc nghề nghiệp thuộc', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố lý hóa', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 2, 'id': 170}, {'question': 'Công nhân xăng dầu thường mắc bệnh nghề nghiệp thuộc', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố lý hóa', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 0, 'id': 171}, {'question': 'Chon câu đúng nhất', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu máu, hạ huyết áp và tổn thương thần kinh.', 'Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu máu, tăng huyết áp và tổn thương thần kinh.', 'Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu tiểu cầu, tăng huyết áp và tổn thương thần kinh.', 'Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu máu, tăng huyết áp và tổn thương mạch máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 172}, {'question': 'Chon câu đúng nhất', 'options': ['Bệnh bụi phổi : tổn thương phế nang và biến đổi chức năng hô hấp', 'Bệnh bụi phổi : tổn thương phế quản và biến đổi chức năng hô hấp', 'Bệnh bụi phổi : tổn thương xơ hóa và biến đổi chức năng hô hấp', 'Bệnh bụi phổi : tổn thương phế quản và biến đổi chức năng hô hấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 173}, {'question': 'Chon câu đúng nhất', 'options': ['Bệnh nhiễm độc Benzen: Cơ quan tạo huyết ở tủy xương bị rối loạn, gây các triệu chứng giảm bạch cầu, hồng cầu và tiểu cầu.', 'Bệnh nhiễm độc Benzen: Cơ quan tạo huyết bị rối loạn, gây các triệu chứng chảy máu, giảm bạch cầu, hồng cần và tiểu cầu.', 'Bệnh nhiễm độc Benzen: Cơ quan tạo huyết ở tủy xương bị rối loạn, gây các triệu chứng chảy máu', 'Bệnh nhiễm độc Benzen: cơ quan tạo huyết ở tủy xương bị rối loạn, gây các triệu chứng chảy máu, giảm bạch cầu, hồng cần và tiểu cầu.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 174}, {'question': 'Công nhân sản xuất ắc quy thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 175}, {'question': 'Công nhân xăng dầu thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 176}, {'question': 'Công nhân mỏ than thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 177}, {'question': 'Kỹ thuật viên chẩn đoán hình ảnh thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 178}, {'question': 'Chẩn đoán bệnh nghề nghiệp dựa vào:', 'options': ['Tiền sử có tiếp xúc với yếu tố độc hại ', 'Triệu chứng lâm sàng', 'Xét nghiệm đặc hiệu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 179}, {'question': 'Chẩn đoán chắc chắn bệnh nghề nghiệp dựa vào:', 'options': ['Tiền sử có tiếp xúc với yếu tố độc hại ', 'Triệu chứng lâm sàng', 'Xét nghiệm đặc hiệu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 180}, {'question': 'Định lượng DALA niệu để chẩn đoán chắc chắn:', 'options': ['Nhiễm độc chì', 'Nhiễm độc Benzen', 'Nhiễm độc Silic', 'Nhiễm độc Mangan'], 'correctAnswer': 0, 'id': 181}, {'question': 'Định lượng Phenol niệu để chẩn đoán chắc chắn:', 'options': ['Nhiễm độc chì', 'Nhiễm độc Benzen', 'Nhiễm độc Silic', 'Nhiễm độc Mangan'], 'correctAnswer': 1, 'id': 182}, {'question': 'Điều trị bệnh nghề nghiệp cần tập trung vào các nội dung:', 'options': ['Thải chất độc ra khỏi cơ thể.', 'Điều trị các triệu chứng, biến chứng', 'Điều trị dự phòng, điều trị phục hồi khả năng lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 183}, {'question': 'Điều trị khỏi bệnh nghề nghiệp cần tập trung vào các nội dung:', 'options': ['Thải chất độc ra khỏi cơ thể.', 'Điều trị các triệu chứng, biến chứng', 'Điều trị dự phòng, điều trị phục hồi khả năng lao động.', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 184}, {'question': 'Biện pháp dự phòng bệnh nghề nghiệp có: ', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 185}, {'question': 'Làm giảm các yếu tố độc hại thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 186}, {'question': 'Thay thế những chất độc hại bằng những chất ít độc hại hơn thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 187}, {'question': 'Xác định các yếu tố độc hại trong môi trường lao động, định lượng nồng độ các chất đó so với giới hạn cho phép thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 188}, {'question': 'Khám định kỳ để phát hiện sớm bệnh nghề nghiệp, giải quyết điều trị, điều dưỡng thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 189}, {'question': 'Trang bị các phương tiện phòng hộ cho công nhân thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 190}, {'question': 'Lý do tiến hành tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS):', 'options': ['Là một bộ phận của cách mạng văn hoá và giáo dục XHCN nhằm nâng cao đời sống của nhân dân', 'Là một bộ phận của đấu tranh giai cấp', 'Là tích cực thực hiện phương châm y học cách mạng “lấy dự phòng làm chính”.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 191}, {'question': 'Nguyên tắc tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS), KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Phải lấy công tác điều trị làm trung tâm', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 192}, {'question': 'Nguyên tắc tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS), KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải có phương pháp phù hợp với thực tế', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 193}, {'question': 'Nguyên tắc tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS), KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác điều trị làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng', 'Phải tùy vào hoàn cảnh và điều kiện mà sử dụng các hình thức TTGDVS cho có tác dụng nhất'], 'correctAnswer': 0, 'id': 194}, {'question': 'Xuất phát từ nguyên tắc chuyên môn phải phục tùng chính trị, công tác tuyên truyền giáo dục vệ sinh phải có mục đích và phương hướng rõ rệt là nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 195}, {'question': 'Phổ biến cho mọi người hiểu vì sao ta bị bệnh, tác nhân gây bệnh gồm những yếu tố , muốn bảo vệ sức khỏe ta phải làm gì,..là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 196}, {'question': 'Không nên đưa tài liệu chuyên môn đơn thuần ra phổ biến cho mọi người là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 197}, {'question': 'Phải biết mình nói  nội dung gì, nhằm mục đích gì, phục vụ cho yêu cầu nhiệm vụ nào là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 198}, {'question': 'Không thể nói chung chung, mà phải là một vấn đề cụ thể, một đơn vị cụ thể với một đối tượng cụ thể là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 199}, {'question': 'Phải chú ý lấy người tốt để giáo dục, khắc phục mặt tồn tại là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 200}, {'question': 'Trình bày phải có lý luận,có thực tế chứng minh, có tranh vẽ, hình ảnh không được giải thích một cách tuỳ tiện là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 201}, {'question': 'Hình thức đơn giản dễ làm, ít tốn kém, mang lại kết quả cao, sát đối tượng, sát thực tế, hình thức phong phú là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 0, 'id': 202}, {'question': 'Tác dụng làm cho nhiều người được đọc , đọc vào lúc nào cũng được, không phụ thuộc vào thời gian địa điểm…là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 1, 'id': 203}, {'question': 'Làm cho nhiều người nghe và xem được là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 2, 'id': 204}, {'question': 'Được nghe kinh nghiệm xây dựng phong trào và thấy việc làm cụ thể để áp dụng cho đơn vị mình là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 3, 'id': 205}, {'question': 'Đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học có……..tiêu chuẩn ', 'options': [4, 5, 6, 7], 'correctAnswer': 2, 'id': 206}, {'question': 'Vệ sinh phân, nước, rác thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 207}, {'question': 'Vệ sinh nhà ở thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 208}, {'question': 'Thực hiện rửa tay trước khi ăn, nhúng bát đũa vào nước sôi ăn đũa 2 đầu thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 209}, {'question': 'Nhà ăn nhà bếp phải một chiều, có nội qui đầy đủ và thực hiện tốt nội qui thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 210}, {'question': 'Tiến hành kiểm thực 3 bước đều đặn thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 211}, {'question': 'Buồng chia thức ăn phải hợp vệ sinh, có tủ lưu nghiệm thức ăn và thực hiện đều đặn thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 212}, {'question': 'Không ăn linh tinh các loại thức ăn mất vệ sinh thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 213}, {'question': 'Trong và ngoài nhà luôn sạch sẽ ngăn nắp, nội vụ gọn gàng thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 214}, {'question': 'Đủ nước sạch cho ăn uống và tắm giặt thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 215}, {'question': 'Chuồng gia súc phải xa nhà ở không làm ô nhiễm xung quanh thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 216}, {'question': 'Đơn vị có phong trào rèn luyện TDTT đều đặn thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 2, 'id': 217}, {'question': 'Đảm bảo an toàn trong quá trình lao động thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 2, 'id': 218}, {'question': 'Bệnh ngoài da không quá 7% quân số thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 3, 'id': 219}, {'question': 'Quân số khỏe được quy định:', 'options': [0.99, '98,5%', 0.98, '97,5%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 220}, {'question': 'Tổ chức kiểm tra vệ sinh hàng ngày, hàng tuần thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Duy trì đều các chế độ vệ sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 221}, {'question': 'Tuyên truyền giáo dục vệ sinh đều đặn hàng tháng thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Duy trì đều các chế độ vệ sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 222}, {'question': 'Mạng lưới chiến sĩ vệ sinh hoạt động đều đặn.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Duy trì đều các chế độ vệ sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 223}, {'question': 'Phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học có….bước', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 224}, {'question': 'Ra nghị quyết xây dựng quyết tâm, đề ra kế hoạch lãnh đạo chọn đơn vị điểm và chỉ đạo việc thực hiện thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 0, 'id': 225}, {'question': 'Xây dựng đơn vị điểm thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 1, 'id': 226}, {'question': 'Tổ chức học tập, tuyên truyền giáo dục cho cán bộ và chiến sĩ thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 1, 'id': 227}, {'question': 'Xây dựng ý thức tự giác của mọi người, chú ý bảo đảm duy trì và thực hiện tốt nội qui đã đề ra thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 2, 'id': 228}, {'question': 'Tăng cường công tác kiểm tra đôn đốc, động viên khen thưởng kịp thời, lồng cuộc vận động này vào tiêu chuẩn thi đua của đơn vị thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học ', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 2, 'id': 229}, {'question': 'Tổng kết đánh gía phong trào 6 – 12 tháng 1 lần thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 3, 'id': 230}, {'question': 'Nhiệm vụ của QYSd trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học có…nhiệm vụ', 'options': [4, 5, 6, 7], 'correctAnswer': 1, 'id': 231}, {'question': 'Thấm nhuần phương châm y học cách mạng “lấy dự phòng làm chính” thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học ', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 0, 'id': 232}, {'question': 'Tìm hiểu va nắm chắc tình hfnh nhiệm vụ, tình hình sức khỏe của đơn vị thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 1, 'id': 233}, {'question': 'Vận dụng linh hoạt va hoàn thành tốt chức trách  thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 2, 'id': 234}, {'question': 'Thường xuyên đôn đốc nhắc nhở kiểm tra thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 3, 'id': 235}, {'question': 'Thành phần dinh dưỡng quan trọng nhất là', 'options': ['Protid', 'Lipid', 'Glucid', 'Muối khoáng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 236}, {'question': 'Vai trò giá trị của Protid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'liên quan tới mọi chức năng sống của cơ thể ', 'cần thiết cho chuyển hóa các chất dinh dưỡng, vitamin và các chất khoáng.', '1 gram  cung cấp 9,1kcalo'], 'correctAnswer': 3, 'id': 237}, {'question': 'Vai trò giá trị của Protid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['giúp hấp thu các vitamin tan trong chất béo như A,D,E,K', 'yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'liên quan tới mọi chức năng sống của cơ thể ', 'cần thiết cho chuyển hóa các chất dinh dưỡng, vitamin và các chất khoáng.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 238}, {'question': 'Vai trò giá trị của Protid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'Làm cho da dẻ mịn màng đầy đặn', 'liên quan tới mọi chức năng sống của cơ thể ', 'cần thiết cho chuyển hóa các chất dinh dưỡng, vitamin và các chất khoáng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 239}, {'question': 'Vai trò giá trị của Protid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'liên quan tới mọi chức năng sống của cơ thể ', 'nguồn cung cấp năng lượng chủ yếu cho các hoạt động của tất cả các tế bào trong cơ thể nhất', 'cần thiết cho chuyển hóa các chất dinh dưỡng, vitamin và các chất khoáng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 240}, {'question': 'Vai trò giá trị của Protid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'liên quan tới mọi chức năng sống của cơ thể ', 'vai trò chính trong tạo hormone sinh dục, hormone thượng thận', 'cần thiết cho chuyển hóa các chất dinh dưỡng, vitamin và các chất khoáng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 241}, {'question': 'Protid cung cấp cho cơ thể chiếm…... năng lượng khẩu phần', 'options': [' 10 – 15%', ' 16 – 20%', ' 21 – 25%', ' 26 – 30%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 242}, {'question': 'Nhu cầu Protid theo kg thể trọng/ngày', 'options': ['0,5- 0,9g', '1-1,2g', '1,3-1,5g', '1,6-2g'], 'correctAnswer': 1, 'id': 243}, {'question': 'Nhu cầu Protid theo thức ăn giàu đạm', 'options': ['50-90g', '100-150g', '160-200g', '210-250g'], 'correctAnswer': 1, 'id': 244}, {'question': 'Nguồn gốc Protid', 'options': ['Thực phẩm động vật', 'Thực phẩm thực vật', 'Chỉ 1 trong hai loại thực phẩm', 'Cả 02 loại thực phẩm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 245}, {'question': 'Vai trò giá trị của Lipid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['nguồn cung cấp năng lượng quan trọng và có khả năng dự trữ lớn, làm cho da dẻ mịn màng đầy đặn.', 'giúp hấp thu các vitamin tan trong chất béo như A,D,E,K.', 'nguyên liệu hình thành tế bào nhất là tế bào thần kinh, tạo hormone sinh dục, hormone thượng thận', '1gram lipid cung cấp 4 kcalo.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 246}, {'question': 'Vai trò giá trị của Lipid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['nguồn chuyển hóa năng lượng nhanh cho hoạt động của tế bào thần kinh trung ương', 'nguồn cung cấp năng lượng quan trọng và có khả năng dự trữ lớn, làm cho da dẻ mịn màng đầy đặn.', 'giúp hấp thu các vitamin tan trong chất béo như A,D,E,K.', 'nguyên liệu hình thành tế bào nhất là tế bào thần kinh, tạo hormone sinh dục, hormone thượng thận'], 'correctAnswer': 0, 'id': 247}, {'question': 'Vai trò giá trị của Lipid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['nguồn cung cấp năng lượng quan trọng và có khả năng dự trữ lớn, làm cho da dẻ mịn màng đầy đặn.', 'yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'giúp hấp thu các vitamin tan trong chất béo như A,D,E,K.', 'nguyên liệu hình thành tế bào nhất là tế bào thần kinh, tạo hormone sinh dục, hormone thượng thận'], 'correctAnswer': 1, 'id': 248}, {'question': 'Vai trò giá trị của Lipid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'giúp hấp thu các vitamin tan trong chất béo như A,D,E,K.', 'tham gia vào quá trình chuyển hóa các chất', 'nguyên liệu hình thành tế bào nhất là tế bào thần kinh, tạo hormone sinh dục, hormone thượng thận'], 'correctAnswer': 0, 'id': 249}, {'question': 'Vai trò giá trị của Lipid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['yếu tố cấu trúc tế bào, miễn dịch, tạo hinh chính như cơ bắp, máu, bạch huyết, men kháng thể…', 'giúp hấp thu các vitamin tan trong chất béo như A,D,E,K.', 'nguyên liệu hình thành tế bào nhất là tế bào thần kinh, tạo hormone sinh dục, hormone thượng thận', 'đóng vai trò quan trọng trong trao đổi chất '], 'correctAnswer': 0, 'id': 250}, {'question': 'Lipid cung cấp cho cơ thể trung bình chiếm…... năng lượng khẩu phần', 'options': [' 15 – 20%', ' 20 – 30%', ' 30 – 40%', ' 40 – 50%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 251}, {'question': 'Nhu cầu Lipid trung bình hàng ngày', 'options': ['30-40g', '40-50g', '50-60g', '60-70g'], 'correctAnswer': 1, 'id': 252}, {'question': 'Lipid cung cấp cho cơ thể TE nhà trẻ, mẫu giáo chiếm…... năng lượng khẩu phần', 'options': [' 15 – 20%', ' 20 – 30%', ' 30 – 40%', ' 40 – 50%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 253}, {'question': 'Nguồn gốc Lipid', 'options': ['Thực phẩm động vật', 'Thực phẩm thực vật', 'Chỉ 1 trong hai loại thực phẩm', 'Cả 02 loại thực phẩm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 254}, {'question': 'Vai trò giá trị của Glucid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['nguồn cung cấp năng lượng chủ yếu cho các hoạt động của tất cả các tế bào trong cơ thể ', 'có thể dự trữ ở gan, ở cơ…số lượng 300- 400g', 'nguồn chuyển hóa năng lượng nhanh cho hoạt động của tế bào thần kinh trung ương.', '1 gram cung cấp 9 kcalo'], 'correctAnswer': 3, 'id': 255}, {'question': 'Vai trò giá trị của Glucid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['nguồn cung cấp năng lượng chủ yếu cho các hoạt động của tất cả các tế bào trong cơ thể ', 'có thể dự trữ ở gan, ở cơ…số lượng 300- 400g', 'tham gia thúc đẩy sự hoạt động các men, chuyển hóa acid amin, tăng cường sức đề kháng', 'nguồn chuyển hóa năng lượng nhanh cho hoạt động của tế bào thần kinh trung ương.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 256}, {'question': 'Vai trò giá trị của Glucid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['nguồn cung cấp năng lượng chủ yếu cho các hoạt động của tất cả các tế bào trong cơ thể ', 'giử nước và giử sức căng cho tế bào.', 'có thể dự trữ ở gan, ở cơ…số lượng 300- 400g', 'nguồn chuyển hóa năng lượng nhanh cho hoạt động của tế bào thần kinh trung ương.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 257}, {'question': 'Vai trò giá trị của Glucid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['liên quan tới mọi chức năng sống của cơ thể ', 'nguồn cung cấp năng lượng chủ yếu cho các hoạt động của tất cả các tế bào trong cơ thể ', 'có thể dự trữ ở gan, ở cơ…số lượng 300- 400g', 'nguồn chuyển hóa năng lượng nhanh cho hoạt động của tế bào thần kinh trung ương.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 258}, {'question': 'Vai trò giá trị của Glucid, KHÔNG CÓ:', 'options': ['nguồn cung cấp năng lượng chủ yếu cho các hoạt động của tất cả các tế bào trong cơ thể ', 'có thể dự trữ ở gan, ở cơ…số lượng 300- 400g', 'nguồn chuyển hóa năng lượng nhanh cho hoạt động của tế bào thần kinh trung ương.', 'tăng cường sức đề kháng cơ thể'], 'correctAnswer': 3, 'id': 259}, {'question': 'Glucid cung cấp cho cơ thể chiếm…... năng lượng khẩu phần', 'options': ['40-50%', ' 50-60%', ' 60-70%', ' 70-80%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 260}, {'question': 'Nhu cầu Glucid theo kg thể trọng/ngày', 'options': ['6-8g', '8-10g', '10-12g', '12-14g'], 'correctAnswer': 1, 'id': 261}, {'question': 'Nguồn gốc chủ yếu của Glucid', 'options': ['Thực phẩm động vật', 'Thực phẩm thực vật', 'Chỉ 1 trong hai loại thực phẩm', 'Cả 02 loại thực phẩm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 262}, {'question': 'Vai trò của Vi tamin B1', 'options': ['tham gia điều hòa xung tác thần kinh, quá trình chuyển hóa các chất', 'vai trò quan trọng trong trao đổi chất (sự chuyển hóa protid, lipid, glucid)', 'tham gia vào tạo huyết, tạo sắc tố.', 'tham gia thúc đẩy sự hoạt động các men, chuyển hóa acid amin, tăng cường sức đề kháng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 263}, {'question': 'Vai trò của Vitamin B2 (Ribofavin)', 'options': ['tham gia điều hòa xung tác thần kinh, quá trình chuyển hóa các chất', 'vai trò quan trọng trong trao đổi chất (sự chuyển hóa protid, lipid, glucid)', 'tham gia vào tạo huyết, tạo sắc tố.', 'tham gia thúc đẩy sự hoạt động các men, chuyển hóa acid amin, tăng cường sức đề kháng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 264}, {'question': 'Vai trò của Vitamin B3 hay PP (acid Nicotinic)', 'options': ['tham gia điều hòa xung tác thần kinh, quá trình chuyển hóa các chất', 'vai trò quan trọng trong trao đổi chất (sự chuyển hóa protid, lipid, glucid)', 'tham gia vào tạo huyết, tạo sắc tố.', 'tham gia thúc đẩy sự hoạt động các men, chuyển hóa acid amin, tăng cường sức đề kháng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 265}, {'question': 'Vai trò của Vitamin C (acid Ascorbic)', 'options': ['tham gia điều hòa xung tác thần kinh, quá trình chuyển hóa các chất', 'vai trò quan trọng trong trao đổi chất (sự chuyển hóa protid, lipid, glucid)', 'tham gia vào tạo huyết, tạo sắc tố.', 'tham gia thúc đẩy sự hoạt động các men, chuyển hóa acid amin, tăng cường sức đề kháng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 266}, {'question': 'Vai trò của Vitamin A (Retinol)', 'options': ['cần thiết cho sự trưởng thành của cơ thể, sự hoạt động của mắt, của da', 'có tác dụng chuyển hóa Ca, P', 'có tác dụng đối với cơ quan sinh  sản, oxy hóa các chất', 'có tác dụng tham gia quá trình đông máu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 267}, {'question': 'Vai trò của Vitamin D (Calciferol )', 'options': ['cần thiết cho sự trưởng thành của cơ thể, sự hoạt động của mắt, của da', 'có tác dụng chuyển hóa Ca, P', 'có tác dụng đối với cơ quan sinh  sản, oxy hóa các chất', 'có tác dụng tham gia quá trình đông máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 268}, {'question': 'Vai trò của Vitamin E (tocoferol )', 'options': ['cần thiết cho sự trưởng thành của cơ thể, sự hoạt động của mắt, của da', 'có tác dụng chuyển hóa Ca, P', 'có tác dụng đối với cơ quan sinh  sản, oxy hóa các chất', 'có tác dụng tham gia quá trình đông máu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 269}, {'question': 'Vai trò của Vitamin K (Philochinol )', 'options': ['cần thiết cho sự trưởng thành của cơ thể, sự hoạt động của mắt, của da', 'có tác dụng chuyển hóa Ca, P', 'có tác dụng đối với cơ quan sinh  sản, oxy hóa các chất', 'có tác dụng tham gia quá trình đông máu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 270}, {'question': 'Nhu cầu Vitamin B1 một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 2mg/ngày.', 'từ 2 – 2,5mg /ngày.', 'từ 20 – 30mg /ngày', 'từ 30 – 50mg /ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 271}, {'question': 'Nhu cầu Vitamin B2: (Ribofavin) một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 2mg/ngày.', 'từ 2 – 2,5mg /ngày.', 'từ 20 – 30mg /ngày', 'từ 30 – 50mg /ngày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 272}, {'question': 'Nhu cầu B3 hay PP (acid Nicotinic)một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 2mg/ngày.', 'từ 2 – 2,5mg /ngày.', 'từ 20 – 30mg /ngày', 'từ 30 – 50mg /ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 273}, {'question': 'Nhu cầu Vitamin B1 một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 2mg/ngày.', 'từ 2 – 2,5mg /ngày.', 'từ 20 – 30mg /ngày', 'từ 30 – 50mg /ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 274}, {'question': 'Nhu cầu Vitamin C (acid Ascorbic)một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 2mg/ngày.', 'từ 2 – 2,5mg /ngày.', 'từ 20 – 30mg /ngày', 'từ 30 – 50mg /ngày'], 'correctAnswer': 3, 'id': 275}, {'question': 'Nhu cầu Vitamin A (Retinol) một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 1,5mg ', 'từ 20 – 30mg ', 'từ 1 – 2mg ', 'Không đáng kể'], 'correctAnswer': 0, 'id': 276}, {'question': 'Nhu cầu Vitamin E (tocoferol ) một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 1,5mg ', 'từ 20 – 30mg ', 'từ 1 – 2mg ', 'Không đáng kể'], 'correctAnswer': 1, 'id': 277}, {'question': 'Nhu cầuVitamin K (Philochinol ) một ngày đối với người trưởng thành:', 'options': ['từ 1 – 1,5mg ', 'từ 20 – 30mg ', 'từ 1 – 2mg ', 'Không đáng kể'], 'correctAnswer': 2, 'id': 278}, {'question': 'Các chất khoáng đa lượng trong cơ thể chủ yếu: Ca (1,5% ) P ( 1% ) K ( 0,35% ) Na (0,15%) Mg (0,05%)', 'options': ['Sinh nhiều năng lượng hơn Protid', 'Sinh ít năng lượng hơn Protid', 'Sinh ít năng lượng hơn Lipid', 'Không sinh năng lượng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 279}, {'question': 'Nhu cầu năng lượng người lớn lao động nhẹ:', 'options': ['2200 –  2400 kcalo / ngày', '2500  – 2800 kcalo / ngày', '3000  – 3200 kcalo / ngày', '3400  – 3600 kcalo / ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 280}, {'question': 'Nhu cầu năng lượng người lớn lao động vừa:', 'options': ['2200 –  2400 kcalo / ngày', '2500  – 2800 kcalo / ngày', '3000  – 3200 kcalo / ngày', '3400  – 3600 kcalo / ngày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 281}, {'question': 'Nhu cầu năng lượng người lớn lao động nặng:', 'options': ['2200 –  2400 kcalo / ngày', '2500  – 2800 kcalo / ngày', '3000  – 3200 kcalo / ngày', '3400  – 3600 kcalo / ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 282}, {'question': 'Nhu cầu năng lượng người lớn lao động rất nặng:', 'options': ['2200 –  2400 kcalo / ngày', '2500  – 2800 kcalo / ngày', '3000  – 3200 kcalo / ngày', '3400  – 3600 kcalo / ngày'], 'correctAnswer': 3, 'id': 283}, {'question': 'Vận dụng nhu cầu năng lượng: Một người lớn lao động vừa thực phẩm trong ngày:  Mỡ hoăc dầu thực vật chiếm', 'options': ['Khoảng 4% tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 8%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 50%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 35% tổng khối lượng thức ăn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 284}, {'question': 'Vận dụng nhu cầu năng lượng: Một người lớn lao động vừa thực phẩm trong ngày:  Thịt hoặc cá chiếm', 'options': ['Khoảng 4% tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 8%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 50%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 35% tổng khối lượng thức ăn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 285}, {'question': 'Vận dụng nhu cầu năng lượng: Một người lớn lao động vừa thực phẩm trong ngày:  Gạo chiếm', 'options': ['Khoảng 4% tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 8%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 50%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 35% tổng khối lượng thức ăn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 286}, {'question': 'Vận dụng nhu cầu năng lượng: Một người lớn lao động vừa thực phẩm trong ngày:  Rau xanh chiếm', 'options': ['Khoảng 4% tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 8%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 50%  tổng khối lượng thức ăn', 'Khoảng 35% tổng khối lượng thức ăn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 287}, {'question': 'Nguyên nhân bệnh suy dinh dưỡng, KHÔNG CÓ nguyên nhân', 'options': ['Sự đói nghèo', 'Chế độ ăn thiếu về chất và số lượng', 'Nhiễm khuẩn đường ruột', 'Bệnh tật làm trẻ kém hấp thu dưỡng chất.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 288}, {'question': 'Nguyên nhân bệnh suy dinh dưỡng, KHÔNG CÓ nguyên nhân', 'options': ['Chế độ ăn thiếu về chất và số lượng', 'Tập quán lạc hậu', 'Nhiễm khuẩn đường ruột', 'Bệnh tật làm trẻ kém hấp thu dưỡng chất.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 289}, {'question': 'Nguyên nhân bệnh suy dinh dưỡng, KHÔNG CÓ nguyên nhân', 'options': ['Chế độ ăn thiếu về chất và số lượng', 'Nhiễm khuẩn đường ruột', 'Thiếu máu dinh dưỡng ', 'Bệnh tật làm trẻ kém hấp thu dưỡng chất.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 290}, {'question': 'Bệnh suy dinh dưỡng', 'options': ['Do thiếu Protid', 'Do thiếu Lipid', 'Do thiếu Glucid', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 291}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh suy dinh dưỡng, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Thực hiện nuôi con bằng sữa mẹ và tiêm chủng theo lịch.', 'Chú ý vệ sinh hoàn cảnh', 'Chế độ ăn dặm hợp lý, thường tháng thứ 5. nguồn thực phẩm bổ sung tùy theo tuổi của trẻ. (sữa, bột dinh dưỡng…)', 'Chú ý vệ sinh an toàn thực phẩm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 292}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh suy dinh dưỡng, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Thực hiện nuôi con bằng sữa mẹ và tiêm chủng theo lịch.', 'Chế độ ăn dặm hợp lý, thường tháng thứ 5. nguồn thực phẩm bổ sung tùy theo tuổi của trẻ. (sữa, bột dinh dưỡng…)', 'Giám sát bệnh nhiễm khuẩn, nhiễm virus, nhiễm ký sinh trùng', 'Chú ý vệ sinh an toàn thực phẩm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 293}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh suy dinh dưỡng, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Thực hiện nuôi con bằng sữa mẹ và tiêm chủng theo lịch.', 'Chế độ ăn dặm hợp lý, thường tháng thứ 5. nguồn thực phẩm bổ sung tùy theo tuổi của trẻ. (sữa, bột dinh dưỡng…)', 'Chú ý vệ sinh an toàn thực phẩm', 'Cải thiện điều kiện sống và vệ sinh cho các cháu.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 294}, {'question': 'Bệnh thiếu máu dưỡng chất, KHÔNG CÓ nguyên nhân', 'options': ['Thiếu a xít Folic', 'Thiếu Sắt ', 'Thiếu Proein', 'Nhiễm ký sinh đường ruột'], 'correctAnswer': 3, 'id': 295}, {'question': 'Bệnh thiếu máu dưỡng chất hay gặp ở đối tượng', 'options': ['Trẻ em+ Phụ nữ mang thai', 'Phụ nữ mang thai+ người già', 'Người mới khỏi bệnh + Phụ nũ mang thai', 'Người già+ TE'], 'correctAnswer': 0, 'id': 296}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh thiếu máu dưỡng chất, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Bổ sung bằng viên sắt.', 'Thực hiện nuôi con bằng sữa mẹ và tiêm chủng theo lịch.', 'Cải thiện chế độ ăn cung cấp đủ năng lượng, thức ăn giàu chất sắt', 'Giám sát bệnh nhiễm khuẩn, nhiễm virus, nhiễm ký sinh trùng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 297}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh thiếu máu dưỡng chất, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Bổ sung bằng viên sắt.', 'Cải thiện chế độ ăn cung cấp đủ năng lượng, thức ăn giàu chất sắt', 'Uống bổ sung viên nang vitamin A liều cao', 'Giám sát bệnh nhiễm khuẩn, nhiễm virus, nhiễm ký sinh trùng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 298}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh thiếu máu dưỡng chất, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Bổ sung bằng viên sắt.', 'Cải thiện chế độ ăn cung cấp đủ năng lượng, thức ăn giàu chất sắt', 'Giám sát bệnh nhiễm khuẩn, nhiễm virus, nhiễm ký sinh trùng', 'Chế độ ăn dặm hợp lý, thường tháng thứ 5. nguồn thực phẩm bổ sung tùy theo tuổi của trẻ. (sữa, bột dinh dưỡng…)'], 'correctAnswer': 3, 'id': 299}, {'question': 'Bệnh khô mắt do thiếu vitamin A thường gặp ở ', 'options': ['Trẻ em', 'Phụ nữ mang thai', 'Người mới khỏi bệnh', 'Người già'], 'correctAnswer': 0, 'id': 300}, {'question': 'Bệnh khô mắt do thiếu vitamin A thường gặp ở ', 'options': ['Trẻ em bị suy dinh dưỡng.', 'Trẻ em sau khi mắc bệnh sởi.', 'Trẻ em sau khi mắc bệnh tiêu chảy.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 301}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh khô mắt do thiếu vitamin A, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Tăng cường thức ăn có nhiều carotene (rau có màu xanh đậm)', 'Tăng cường các chất dinh dưỡng giàu vitamin, calci trong thức ăn', 'Giám sát bệnh nhiễm khuẩn, nhiễm virus, nhiễm ký sinh trùng', 'Uống bổ sung viên nang vitamin A liều cao.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 302}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh khô mắt do thiếu vitamin A, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Tăng cường thức ăn có nhiều carotene (rau có màu xanh đậm)', 'Tăng cường các chất dinh dưỡng giàu vitamin, calci trong thức ăn', 'Uống bổ sung viên nang vitamin A liều cao.', 'Giáo dục dinh dưỡng nhất là đối với các bà mẹ trong thời kỳ mang thai và cho con bú'], 'correctAnswer': 3, 'id': 303}, {'question': 'Các biện pháp phòng chống bệnh khô mắt do thiếu vitamin A, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Tắm nắng vào sáng sớm khi trẻ mới sinh', 'Tăng cường thức ăn có nhiều carotene (rau có màu xanh đậm)', 'Tăng cường các chất dinh dưỡng giàu vitamin, calci trong thức ăn', 'Uống bổ sung viên nang vitamin A liều cao.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 304}, {'question': 'Bệnh thiếu viamin B1 thể khô có bệnh cảnh lâm sàng chính:', 'options': ['viêm và liệt dây thần kinh ngoại vi tiếp theo là liệt và thoái hóa cơ.', 'phù đầu tiên ở chi dưới , kèm theo hồi hộp ăn khó tiêu.', 'da xanh niêm nhợt, thiếu oxy ở mô', 'mềm hộp sọ, lâu liền thóp,biến dạng khung xương… đi kèm với giảm trương lực cơ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 305}, {'question': 'Bệnh thiếu viamin B1 thể phù có bệnh cảnh lâm sàng chính:', 'options': ['viêm và liệt dây thần kinh ngoại vi tiếp theo là liệt và thoái hóa cơ.', 'phù đầu tiên ở chi dưới , kèm theo hồi hộp ăn khó tiêu.', 'da xanh niêm nhợt, thiếu oxy ở mô', 'mềm hộp sọ, lâu liền thóp,biến dạng khung xương… đi kèm với giảm trương lực cơ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 306}, {'question': 'Bệnh thiếu máu dưỡng chất có bệnh cảnh lâm sàng chính:', 'options': ['viêm và liệt dây thần kinh ngoại vi tiếp theo là liệt và thoái hóa cơ.', 'phù đầu tiên ở chi dưới , kèm theo hồi hộp ăn khó tiêu.', 'da xanh niêm nhợt, thiếu oxy ở mô', 'mềm hộp sọ, lâu liền thóp,biến dạng khung xương… đi kèm với giảm trương lực cơ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 307}, {'question': 'Bệnh còi xương có bệnh cảnh lâm sàng chính:', 'options': ['viêm và liệt dây thần kinh ngoại vi tiếp theo là liệt và thoái hóa cơ.', 'phù đầu tiên ở chi dưới , kèm theo hồi hộp ăn khó tiêu.', 'da xanh niêm nhợt, thiếu oxy ở mô', 'mềm hộp sọ, lâu liền thóp,biến dạng khung xương… đi kèm với giảm trương lực cơ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 308}, {'question': 'Các biện pháp dự phòng bệnh thiếu viamin B1, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Bảo quản gạo tốt, không nên để gạo tồn kho qúa lâu hay ẩm mốc ', 'Xay xát gạo thích hợp, không nên xay quá kỹ', 'Tăng cường thức ăn có nhiều carotene (rau có màu xanh đậm)', 'Tăng cường các thực phẩm  trong khẩu phần ăn hàng ngày đặc biệt rau họ đậu, giá đỗ…'], 'correctAnswer': 2, 'id': 309}, {'question': 'Các biện pháp dự phòng bệnh thiếu viamin B1, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Bảo quản gạo tốt, không nên để gạo tồn kho qúa lâu hay ẩm mốc ', 'Xay xát gạo thích hợp, không nên xay quá kỹ', 'Tăng cường các thực phẩm  trong khẩu phần ăn hàng ngày đặc biệt rau họ đậu, giá đỗ…', 'Chú ý vệ sinh an toàn thực phẩm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 310}, {'question': 'Các biện pháp dự phòng bệnh thiếu viamin B1, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Tăng cường các chất dinh dưỡng giàu vitamin, calci trong thức ăn', 'Xay xát gạo thích hợp, không nên xay quá kỹ', 'Tăng cường các thực phẩm  trong khẩu phần ăn hàng ngày đặc biệt rau họ đậu, giá đỗ…', 'Dùng thuốc vitamin B1 dự phòng đối với đơn vị tàu, hải đảo, thiếu rau xanh dài ngày.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 311}, {'question': 'Các biện pháp dự phòng bệnh còi xương, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Chú ý vệ sinh an toàn thực phẩm', 'Tắm nắng vào sáng sớm khi trẻ mới sinh.', 'Cải thiện điều kiện sống và vệ sinh cho các cháu', 'Bổ sung thực phẩm giàu vitamin D trong khẩu phần ăn (gan cá, trứng, sữa)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 312}, {'question': 'Những biến đổi nội tại  làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm', 'options': ['Tác dụng tự dung giải', 'Quá trình phân giải', 'Tác dụng hô hấp', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 313}, {'question': 'Tác dụng tự dung giải  làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm:', 'options': ['Do sự phân giải và chuyển hóa của bản thân tổ chức tế bào thực phẩm', 'do sự tồn tại của enzyme trong bản thân thực phẩm ', 'sau khi lìa khỏi cây, thực phẩm vẫn còn sự sống, vẫn tiếp tục quá trình hô hấp', 'thực phẩm thường có carotene, vitamim c, acide béo không no, khi ở trong không khí  bị phá hủy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 314}, {'question': ' Quá trình phân giải làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm', 'options': ['Do sự phân giải và chuyển hóa của bản thân tổ chức tế bào thực phẩm', 'do sự tồn tại của enzyme trong bản thân thực phẩm ', 'sau khi lìa khỏi cây, thực phẩm vẫn còn sự sống, vẫn tiếp tục quá trình hô hấp', 'thực phẩm thường có carotene, vitamim c, acide béo không no, khi ở trong không khí  bị phá hủy'], 'correctAnswer': 1, 'id': 315}, {'question': ' Tác dụng hô hấp  làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm', 'options': ['Do sự phân giải và chuyển hóa của bản thân tổ chức tế bào thực phẩm', 'do sự tồn tại của enzyme trong bản thân thực phẩm ', 'sau khi lìa khỏi cây, thực phẩm vẫn còn sự sống, vẫn tiếp tục quá trình hô hấp', 'thực phẩm thường có carotene, vitamim c, acide béo không no, khi ở trong không khí  bị phá hủy'], 'correctAnswer': 2, 'id': 316}, {'question': 'Những nhân tố bên ngoài làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm', 'options': ['Tác dụng do oxy hóa', 'Tác dụng của vi sinh vật', 'Lên men đường', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 317}, {'question': 'Tác dụng do oxy hóa làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm', 'options': ['Thực phẩm thường có carotene, vitamim c, acide béo không no, khi ở trong không khí bị phá hủy', 'Phát triển và tiết ra enzyme làm cho các chất dinh dưỡng ở trong thực phẩm bị hư hỏng', 'Đường là chất chủ yếu cung cấp nhiệt lượng cho vi sinh vật hoạt động', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 318}, {'question': 'Tác dụng của vi sinh vật làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm', 'options': ['Thực phẩm thường có carotene, vitamim c, acide béo không no, khi ở trong không khí bị phá hủy', 'Phát triển và tiết ra enzyme làm cho các chất dinh dưỡng ở trong thực phẩm bị hư hỏng', 'Đường là chất chủ yếu cung cấp nhiệt lượng cho vi sinh vật hoạt động', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 319}, {'question': 'Lên men đường làm thay đổi chất lượng, thành phần của thực phẩm', 'options': ['Thực phẩm thường có carotene, vitamim c, acide béo không no, khi ở trong không khí bị phá hủy', 'Phát triển và tiết ra enzyme làm cho các chất dinh dưỡng ở trong thực phẩm bị hư hỏng', 'Đường là chất chủ yếu cung cấp nhiệt lượng cho vi sinh vật hoạt động', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 320}, {'question': 'Sự thay đổi chất lượng, thành phần của các loại đậu do:', 'options': ['tác dụng hô hấp + nhiệt độ + các loại vi sinh vật sống cộng sinh khác', 'yếu tố hô hấp + nhiệt độ + lên men ', 'tự dung giải + vi sinh vật', 'Không có các nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 321}, {'question': 'Sự thay đổi chất lượng, thành phần của các loại rau và quả do:', 'options': ['tác dụng hô hấp + nhiệt độ + các loại vi sinh vật sống cộng sinh khác', 'yếu tố hô hấp + nhiệt độ + lên men ', 'tự dung giải + vi sinh vật', 'Không có các nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 322}, {'question': 'Sự thay đổi chất lượng, thành phần của các loại thịt, cá do:', 'options': ['tác dụng hô hấp + nhiệt độ + các loại vi sinh vật sống cộng sinh khác', 'yếu tố hô hấp + nhiệt độ + lên men ', 'tự dung giải + vi sinh vật', 'Không có các nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 323}, {'question': 'Tiêu chuẩn của bảo quản thực phẩm, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn', 'options': ['Không để thực phẩm ôi thiu', 'Không tăng thêm vào thực phẩm những chất có hại cho con người', 'Không để hao hụt về số lượng', 'Phải bảo đảm chất lượng và mùi vị của thực phẩm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 324}, {'question': 'Nguyên lý của phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ thấp:', 'options': ['làm giảm cường độ mọi phản ứng hóa học trong thực phẩm, giảm sự phân hủy các enzyme tổ chức, giảm sự phát triển của vi sinh vật.', 'làm cho protide thực phẩm và vi sinh vật điều bị kết tủa lại.', 'rút nước làm chậm quá trình phát triển của vi sinh vật.', 'tế bào thoát nước và teo lại'], 'correctAnswer': 0, 'id': 325}, {'question': 'Nguyên lý của phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ cao:', 'options': ['làm giảm cường độ mọi phản ứng hóa học trong thực phẩm, giảm sự phân hủy các enzyme tổ chức, giảm sự phát triển của vi sinh vật.', 'làm cho protide thực phẩm và vi sinh vật điều bị kết tủa lại.', 'rút nước làm chậm quá trình phát triển của vi sinh vật.', 'tế bào thoát nước và teo lại'], 'correctAnswer': 1, 'id': 326}, {'question': 'Nguyên lý của  phương pháp bảo quản thực phẩm bằng phơi, sấy khô:', 'options': ['làm giảm cường độ mọi phản ứng hóa học trong thực phẩm, giảm sự phân hủy các enzyme tổ chức, giảm sự phát triển của vi sinh vật.', 'làm cho protide thực phẩm và vi sinh vật điều bị kết tủa lại.', 'rút nước làm chậm quá trình phát triển của vi sinh vật.', 'tế bào thoát nước và teo lại'], 'correctAnswer': 2, 'id': 327}, {'question': 'Nguyên lý của phương pháp bảo quản thực phẩm bằng tăng áp lực thẩm thấu:', 'options': ['làm giảm cường độ mọi phản ứng hóa học trong thực phẩm, giảm sự phân hủy các enzyme tổ chức, giảm sự phát triển của vi sinh vật.', 'làm cho protide thực phẩm và vi sinh vật điều bị kết tủa lại.', 'rút nước làm chậm quá trình phát triển của vi sinh vật.', 'tế bào thoát nước và teo lại'], 'correctAnswer': 3, 'id': 328}, {'question': 'Dùng tủ lạnh thuộc', 'options': ['phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ thấp', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ cao', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng phơi, sấy khô', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng tăng áp lực thẩm thấu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 329}, {'question': 'Chưng hấp thuộc', 'options': ['phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ thấp', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ cao', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng phơi, sấy khô', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng tăng áp lực thẩm thấu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 330}, {'question': 'Hun khói thuộc', 'options': ['phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ thấp', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ cao', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng phơi, sấy khô', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng tăng áp lực thẩm thấu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 331}, {'question': 'Muối chua thuộc', 'options': ['phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ thấp', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng nhiệt độ cao', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng phơi, sấy khô', 'phương pháp bảo quản thực phẩm bằng tăng áp lực thẩm thấu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 332}, {'question': 'Vị trí nhà, ăn nhà bếp xây dựng KHÔNG NÊN ', 'options': ['Ở trung tâm đơn vị, thuận lợi phục vụ cho bộ đội', 'tránh xa nơi ô nhiễm như hố tiểu, hố tiêu, nơi chăn nuôi 30m', 'có hệ thống thoát nước đầy đủ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 333}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Bếp một chiều theo thứ tự: phòng phân loại thực phẩm - kho thực phẩm - phòng chế biến thực phẩm - nhà bếp - phòng chia thức ăn - phòng ăn - nơi rửa dụng cụ', 'Bếp một chiều theo thứ tự: Kho thực phẩm- phòng phân loại thực phẩm - phòng chế biến thực phẩm - nhà bếp - phòng chia thức ăn - phòng ăn - nơi rửa dụng cụ', 'Bếp một chiều theo thứ tự: phòng phân loại thực phẩm - kho thực phẩm - phòng chế biến thực phẩm -phòng chia thức ăn - nhà bếp - phòng ăn - nơi rửa dụng cụ', 'Bếp một chiều theo thứ tự: phòng phân loại thực phẩm- phòng chế biến thực phẩm - nhà bếp - phòng chia thức ăn - phòng ăn - nơi rửa dụng cụ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 334}, {'question': 'Kho thực phẩm gồm', 'options': ['kho lương thực, kho dự trữ thức ăn, kho lạnh…', 'kho lương thực, kho thực phẩm, kho lạnh…', 'kho lương thực, kho dự trữ thức ăn khô, kho dự trữ thức ăn nước, kho lạnh…', 'kho lương thực thực phẩm, kho dự trữ thức ăn khô, kho dự trữ thức ăn nước, kho lạnh…'], 'correctAnswer': 2, 'id': 335}, {'question': 'Phòng chế biến thực phẩm: ', 'options': ['Khu sơ chế và khu chế biến tinh riêng biệt, đầy đủ dụng cụ dựng, rửa ,cắt thịt cá và rau củ ', 'Khu sơ chế và khu chế biến tinh dùng chung, đầy đủ dụng cụ dựng, rửa , cắt thịt cá và rau củ dùng chung ', 'Khu sơ chế và khu chế biến tinh riêng biệt, đầy đủ dụng cụ dựng, rửa ,cắt thịt cá và rau củ dùng chung ', 'Khu sơ chế và khu chế biến tinh nên riêng biệt phải có đầy đủ dụng cụ dựng, rửa ,cắt thịt cá và rau củ riêng biệt.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 336}, {'question': 'Nhà bếp: ', 'options': ['Nơi nấu và nơi nhóm lửa phải tách biệt', 'Nơi nấu và nơi nhóm lửa dùng chung', 'Nơi nấu và nơi nhóm lửa có thể không phân biệt', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 337}, {'question': 'Phòng chia thức ăn: ', 'options': ['nằm giửa nhà bếp và nhà ăn, đồng thời tiếp cận với phòng rửa. ', 'phải có đầy đủ bàn chia thức ăn, ', 'có chổ để bát đĩa và các dụng cụ khác.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 338}, {'question': 'Nguyên tắc vệ sinh trong quá trình chế biến thức ăn', 'options': ['Một chiều: Xuất kho - Sơ chế và chế biến -Bếp nấu nướng -  Nhà ăn.', 'Một chiều: Xuất kho - Sơ chế và chế biến -Bếp nấu nướng - Phòng phân phối- Nhà ăn.', 'Một chiều: Xuất kho - Chế biến -Bếp nấu nướng - Phòng phân phối- Nhà ăn.', 'Một chiều: Xuất kho - chế biến -Bếp nấu nướng -  Nhà ăn.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 339}, {'question': 'Bước 1 của chế độ rửa dụng cụ, bát đĩa trong vệ sinh nhà ăn nhà bếp', 'options': ['Dùng nước lạnh để rửa loại bỏ thức ăn còn sót lại.', 'Rửa bằng nước ấm có pha thêm xà bông hoặc nước rửa để loại bỏ hết dầu mỡ và thức ăn ', 'Rửa tráng lại bằng nước sạch hoặc bằng nước ấm', 'Phơi hoặc xếp dụng cụ, bát đĩa ở vị trí sạch, thoáng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 340}, {'question': 'Bước 2 của chế độ rửa dụng cụ, bát đĩa trong vệ sinh nhà ăn nhà bếp', 'options': ['Dùng nước lạnh để rửa loại bỏ thức ăn còn sót lại.', 'Rửa bằng nước ấm có pha thêm xà bông hoặc nước rửa để loại bỏ hết dầu mỡ và thức ăn ', 'Rửa tráng lại bằng nước sạch hoặc bằng nước ấm', 'Phơi hoặc xếp dụng cụ, bát đĩa ở vị trí sạch, thoáng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 341}, {'question': 'Bước 3 của chế độ rửa dụng cụ, bát đĩa trong vệ sinh nhà ăn nhà bếp', 'options': ['Dùng nước lạnh để rửa loại bỏ thức ăn còn sót lại.', 'Rửa bằng nước ấm có pha thêm xà bông hoặc nước rửa để loại bỏ hết dầu mỡ và thức ăn ', 'Rửa tráng lại bằng nước sạch hoặc bằng nước ấm', 'Phơi hoặc xếp dụng cụ, bát đĩa ở vị trí sạch, thoáng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 342}, {'question': 'Bước 4 của chế độ rửa dụng cụ, bát đĩa trong vệ sinh nhà ăn nhà bếp', 'options': ['Dùng nước lạnh để rửa loại bỏ thức ăn còn sót lại.', 'Rửa bằng nước ấm có pha thêm xà bông hoặc nước rửa để loại bỏ hết dầu mỡ và thức ăn ', 'Rửa tráng lại bằng nước sạch hoặc bằng nước ấm', 'Phơi hoặc xếp dụng cụ, bát đĩa ở vị trí sạch, thoáng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 343}, {'question': 'Chế độ lưu nghiệm thức ăn áp dụng cho', 'options': ['Thức ăn sống', 'Thức ăn chín', 'Thức ăn sơ chế', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 344}, {'question': 'Nhân viên nhà ăn nhà bếp phải khám sức khỏe:', 'options': ['Định kỳ 06 tháng', 'Định kỳ 01 năm', 'Đột xuất', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 345}, {'question': 'Không tuyển dụng, sắp xếp nhân viên nhà ăn, nhà bếp:', 'options': ['Mắc bệnh lao, ghẻ lác, nấm ở đầu, nấm móng tay móng chân, bệnh đường ruột như lỵ, thương hàn, sán', 'Mắc bệnh tim mạch, ghẻ lác, nấm ở đầu, nấm móng tay móng chân, bệnh đường ruột như lỵ, thương hàn, sán', 'Mắc bệnh cơ xương khớp, ghẻ lác, nấm ở đầu, nấm móng tay móng chân, bệnh đường ruột như lỵ, thương hàn, sán', 'Mắc bệnh nhiễm độc chì, ghẻ lác, nấm ở đầu, nấm móng tay móng chân, bệnh đường ruột như lỵ, thương hàn, sán'], 'correctAnswer': 0, 'id': 346}, {'question': 'Có thể tuyển dụng nhân viên nhà ăn nhà bếp mắc bệnh:', 'options': ['Lao', 'Tăng huyết áp', 'Rối loạn chức năng đại tràng', 'Nhiễm giun đũa'], 'correctAnswer': 1, 'id': 347}];